%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Journal Article
% LaTeX Template
% Version 1.3 (9/9/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Frits Wenneker (http://www.howtotex.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------
 
\documentclass[twoside]{article}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{lipsum} % Package to generate dummy text throughout this template

\usepackage{graphicx}
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics

\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage{multicol} % Used for the two-column layout of the document
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{float} % Required for tables and figures in the multi-column environment - they need to be placed in specific locations with the [H] (e.g. \begin{table}[H])
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF

\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{paralist} % Used for the compactitem environment which makes bullet points with less space between them

\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text

\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\Roman{subsection}} % Roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles

\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{Juin 2023 } % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{\vspace{-15mm}\fontsize{24pt}{10pt}\selectfont\textbf{Projet de Bureau d'étude}} % Article title

\author{
\large
\textsc{Yousre Ouali \& Hicheme BEN GAIED}\\
\normalsize HE2B: ISIB \\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:54667@etu.he2b.be}{54667@etu.he2b.be} \& \href{mailto:58930@etu.he2b.be}{58930@etu.he2b.be} % Your email address
\vspace{-5mm}
}
\date{}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle % Insert title

\thispagestyle{fancy} % All pages have headers and footers

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}

\noindent L'objectif de notre projet est de programmer le robot KUKA afin qu'il puisse taper sur un clavier. On a décidé de faire un compte Twitter au robot et lui faire Twitter des phrases. Ces phrases auront pour sujet Pokemon. Il nous dira quelles sont les évolutions des Pokemon.

\end{abstract}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ARTICLE CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\textbf{Mots-clefs :} Robot, KUKA, Clavier, Twitter, Pokemon, Souris, Bras mécanique, KRL, Python
\begin{multicols}{2} % Two-column layout throughout the main article text

\input{IntroductionAndDescription.tex}

%------------------------------------------------

\section{Problème rencontré}

Durant notre projet, nous avons rencontré un problème lié à l'utilisation de la souris par le bras.
En effet, notre objectif était d'utiliser la souris pour déplacer le curseur vers le bouton "Tweet" afin de soumettre le tweet rédigé par le robot, au lieu d'utiliser les huit tabulations.
Pour cela, nous avons développé un boîtier adapté à la tête du robot et implémenté le code nécessaire pour cette fonctionnalité.
Lors de nos tests, cela fonctionnait très bien, mais lorsque nous sommes passés en mode T2, qui permet au robot d'aller plus vite, un problème majeur et évident est apparu.
La distance parcourue par le curseur variait en fonction de la vitesse.
Malheureusement, nous n'avions pas eu la possibilité de calibrer la souris avec le mode T2, car nous ne disposions pas de la clé nécessaire pour activer ce mode.
Nous pensons toutefois qu'il est possible de résoudre ce problème en ajoutant du code dans le fichier contenant les instructions KRL, de manière à imposer une vitesse au robot lors de l'utilisation de la souris.
\\
\\
Cependant, par manque de temps, nous avons finalement opté pour la méthode des
tabulations et de la touche Enter afin de publier nos tweets.

\section{Résultat final}

Le résultat final de notre projet est que le robot KUKA est capable de taper sur les touches du clavier en fonction de la phrase fournie par le système externe.
Dans notre cas, nous avons mis en place une configuration où le serveur (système externe) effectue une requête à une API spécifique.
Cette API fournit des informations sur les évolutions des Pokémon.
Ainsi, lorsque le serveur reçoit une requête pour une évolution spécifique, il transmet cette information au robot KUKA qui exécute les mouvements nécessaires pour taper la phrase correspondante sur le clavier.
Cela permet d'automatiser le processus d'envoi de commandes liées aux évolutions des Pokémon en utilisant le robot.
\\
\\
En plus de pouvoir taper sur les touches du clavier, le robot a également la capacité de déplacer la souris pour soumettre un Tweet.
Cependant, ce type de mouvement est limité au niveau T1 du bras mécanique.

\section{Améliorations possibles}

Il y a plusieurs améliorations possibles pour le projet, notamment :
\begin{enumerate}
    \item Équiper le robot d'une caméra pour reconnaître les lettres du clavier : Cela permettrait d'éviter d'avoir à spécifier les coordonnées de chaque lettre individuellement. Le robot serait capable de reconnaître les lettres visuellement et d'interagir avec le clavier de manière plus intuitive.
    \item Ajouter un moteur au bout du robot pour une frappe plus rapide : En équipant le bout du robot d'un moteur, il pourrait effectuer des mouvements de frappe sur les touches du clavier de manière plus rapide et précise. Cela éliminerait la nécessité de mouvements complexes sur l'axe Z, ce qui accélérerait le processus de rédaction de la phrase.
    \item Générer des phrases avec une IA : Cette amélioration a été envisagée, mais il y a eu des obstacles liés aux coûts. L'idée était d'utiliser une IA pour générer des phrases de manière automatique, offrant ainsi une variété de sujets et de phrases uniques à chaque tweet. Cependant, l'utilisation d'une IA de ce type nécessite souvent un quota de requêtes payantes.
    \item Équilibrer le mouvement de la souris avec le niveau T2 du robot KUKA : L'amélioration serait de calibrer et de synchroniser les mouvements de la souris avec le mode T2 du robot. Cela permettrait au robot de se déplacer plus rapidement tout en maintenant une précision suffisante lors de l'utilisation de la souris pour des actions telles que cliquer sur des boutons ou naviguer dans une interface graphique.
    \item Permettre au robot de reconnaître sa position sur l'écran, ce qui lui permettrait de déplacer la souris de manière autonome. Cela impliquerait d'intégrer des fonctionnalités de vision par ordinateur et de traitement d'image au système du robot. En utilisant des techniques telles que la détection d'objets et la reconnaissance de motifs, le robot serait capable de localiser sa position relative sur l'écran et de naviguer avec précision. Cela faciliterait l'interaction du robot avec des interfaces graphiques complexes, lui permettant d'effectuer des actions spécifiques à des emplacements précis sur l'écran sans nécessiter de coordonnées préprogrammées.
\end{enumerate}

Ces améliorations permettraient d'optimiser davantage le projet en termes de vitesse, précision et automatisation des tâches liées à l'utilisation du clavier et de la souris par le robot KUKA.
\input{bibliographie.tex}

\end{multicols}

\end{document}
